【連環拳】美國正考慮將五間中囯監控公司打入黑名單，包括全球監控CCTV市場第二嘅大華科技

Bloomberg: U.S. Weighs Blacklisting Five Chinese Video Surveillance Firms

The U.S. is considering cutting off the flow of vital American technology to five Chinese companies including Megvii, widening a dragnet beyond Huawei to include world leaders in video surveillance as it seeks to challenge China’s treatment of minority Uighurs in the country’s west.

The U.S. is deliberating whether to add Megvii (北京一間人臉識辨公司), Zhejiang Dahua Technology Co. (浙江大華技術，整監控閉路電視), Hangzhou Hikvision Digital Technology Co. (海康威視，同上) and two others to a blacklist that bars them from U.S. components or software, people familiar with the matter said. The two others under consideration are Meiya Pico (廈門一間數碼鑑證公司) and Iflytek Co. Ltd. (科大訊飛，整人聲識辨), according to one of the people.

The Trump administration is concerned about their role in helping Beijing repress minority Uighurs in China’s west, they said, asking not to be identified talking about private deliberations. There’s concern also that Hikvision’s or Dahua’s cameras, which come with facial-recognition capabilities, could be employed in espionage, the people said.

Such a move would escalate tensions with China and raises questions about whether the U.S. is going after more of the country’s corporate champions. Trump’s administration last week barred Huawei Technologies Co. from American technology, a move that pummeled shares in U.S. chipmakers from Qualcomm Inc. to Intel Corp., and threatens to damp global economic growth and disrupt the rollout of critical next-generation wireless networks.

Chinese offshore yuan erased earlier gains after Bloomberg’s report. Shares of Hikvision and Dahua plunged in Shenzhen after the New York Times first reported on the potential ban. Both companies have been accused by human rights groups of facilitating Beijing’s persecution of the Uighurs, a Muslim ethnic group, in the western region of Xinjiang. The Trump administration however has held off on taking action because of sensitive trade negotiations with China, the people said. Those talks have since stalled.

The people said that other companies may join the five under consideration on the so-called Entities List, which prohibits the sale of American technology without a special license. Chinese firms such as Hikvision and Dahua are the world’s largest purveyors of surveillance hardware, along with smaller rival Yitu Technology. Others such as SenseTime Group Ltd. and Face++ parent Megvii specialize in image processing software and are less reliant on American components.

“We hope the company receives a fair and just treatment,” Hikvision’s secretary of the board, Huang Fanghong, said in a statement. Dahua representatives had no immediate comment. SenseTime declined to comment, while Megvii and Yitu didn’t respond to requests for comment.

The latest threat will elevate fears in Beijing that President Donald Trump’s ultimate goal is to contain China, triggering a cold war between the world’s biggest economies. In addition to a trade fight that’s rattled global markets, Washington has pressured allies and foes alike to avoid using Huawei for fifth-generation networks that will power everything from self-driving cars to robot surgery, forming the backbone of a modern economy.

推

我迫不及待好想玩玩了。

1. 佢地既監控技術有冇美國科技?
2. 制裁左佢地佢地仲有冇能力生產CCTV?
3. 冇左CCTV 全國過億既CCTV會唔會監控唔到?

呢方面我唔清楚

最強嘅商湯科技呢